+++
title = "AiliCili弹幕视频网"
date = 2024-02-05
+++
> 进入此条目啥都别说，先一起喊：AiliCili 对瓶吹~[]\~(￣▽￣)~*\~

![AiliCili站标](/image/ailicililogo.png "AiliCili站标")
> 名称:AiliCili弹幕视频网

> 创建时间:2019年2月

> 站娘:[艾什卡洛塔](/page/aishikaluota/)

> 现任站长:[素晴](/page/suqing)

> 现任运营:[1nmax](/page/1nmax)

> 网站:[首页](https://www.ailicili.tv)

> 交流群:721891055

# 网站截图
![网站截图](/image/wangzhanjietu.png "网站截图截至2024/2/9")

# 介绍
AiliCili弹幕网是于2019年2月创立的ACG弹幕视频网站，旨在打造一个和谐讨论，友好相处的真正的宅文化基地，共开设番剧、动画、鬼畜、音乐、游戏、生活六个视频分区和AiliCili生放送（暂时只能在官方举办活动时使用），曾有舞蹈、科技、影视分区，于2020年取消。

AiliCili曾经由于某些神秘稿件而导致投稿系统暂时崩溃，以前一直还在修复/更新中。

共开设番剧、动画、鬼畜、音乐、生活等五个视频分区和AiliCili生放送。

在网站后期观看视频需要注册会员，这是免费的。

AiliCili生放送不支持个体用户的直播。~~(暂时只能在官方举办活动时使用。)~~

# 琐事
网站内没有任何盈利方式，唯一的推广是应站长朋友的邀请。~~(只有图片的屑广告)~~ 现在则替换成了一段意义不明的初音未来的视频，鼠标放上去会自动播放。

网站开设有拜年祭及夏日祭等诸多活动。

截至2023年12月26日凌晨，站内注册用户共4020位。
# 名称来因
AiliCili这一名称源自2015年4月1日国内著名ACG弹幕网AcFun将换成网站标题换成AiliCili对瓶吹Neta:哔哩哔哩（゜- ゜）つロ 干杯~,来与哔哩哔哩弹幕网进行友好互动 ~~(AB大战，请)~~。

# 网站历史(按时间排序)
**此前的时间内貌似没有拜年祭和夏日祭的出现，下文中的[AiliCili拜年祭2022](/page/ailicilidanmushipinwang/#ailicilibai-nian-ji-2022)貌似是第一次举办拜年祭夏日祭等活动。**
## ailicili.cn时代
### AiliCili拜年祭2022
![AiliCili拜年祭2022](/image/ailicilibainianji2022.png "AiliCili拜年祭2022")
2022AiliCili拜年祭于2022年1月31日22:30开始放送，分为三幕，总时长2:22:23。AiliCili拜年祭由INMAX(站内UID842)策划，站内用户广泛参与，涌现了许多由自制带和转载的优秀作品。[录播](http://www.ailicili.tv/v/ac1450)
### 网站崩溃
2022年3月，由于一个用户使用手机并换UA投稿，导致网站投稿功能崩溃，原定于4月上线的答题考试和弹幕功能也暂时被搁置。
### AiliCili夏日祭2022
![AiliCili夏日祭2022](/image/ailicilixiariji2022.png "AiliCili夏日祭2022")
2022夏日祭同为拜年祭策划INMAX制作，于2022年8月27日19:00在“AiliCili生放送”中放送。[录播](http://www.ailicili.tv/v/ac1539)
### 投稿暂时修复
2022年8月31日15:30和9月2日，网站的投稿功能曾重新开放，但均在不到一天的时间内再次崩溃。
### 网站失效
2022年9月9日，网站暂时失效，INMAX在交流群中发布网站换新的消息并开始收集入站试题，预计画大饼新网站会有入站考试。
## ailicili.tv时代
### 重新启动
2022年12月11日18:50左右，网站重新启动，域名由原来的ailicili.cn更改为ailicili.tv。投稿功能和弹幕系统分别于12月13日和12月15日恢复，但仍有一些视频无法正常播放。

2023年2月13日，站内绝大多数视频无法正常播放，2月20日，大部分视频恢复正常播放状态，但还有一小部分视频未恢复（不包括2月13日前无法观看的视频），同时弹幕系统下架维护。

2023年3月4日晚，用户无法在投稿通道上传视频，3月10日，投稿通道被彻底关闭。

2023年5月31日18:20左右，在2月20日未恢复正常播放状态的视频均已恢复（不包括2月13日前无法观看的视频）。

2023年6月10日，网站协议由http更换为https。

2023年7月26日，网站重新开放投稿，之后在7月29日关闭。9月2日再次开放投稿，之后在9月下旬关闭。
### 2023拜年祭
![AiliCili拜年祭2023](/image/ailicilibainianji2023.png "AiliCili拜年祭2023")
2023年拜年祭仍为INMAX制作，于2023年1月21日23:05:43在“AiliCili生放送”中放送，分为两幕，总时长1:59:49。[录播](https://www.ailicili.tv/v/ac2232)
### 2023夏日祭
2023夏日祭没有举办。
